其實50不變 都奇奇怪怪嘅承諾 點解當初會同意

大家講個信字, 點知轉個頭你彈弓手啫。

都係呃來呃去嘅第一代 當初大陸係需要一班香港人唔想佢哋移民 要佢哋繼續貢獻咪講 大話出嚟 第二個10年大陸開始經濟有成績唔需要香港人

大中華膠理論：OK呀，50年後，我地香港可以教到中國所有人要民主，都時中國都有民主，香港又有民主，變唔變都無所謂啦

當年司徒華、楊森係咁講！

責任全在英國

50年不變用黎呃當年20歲出頭既垃圾可以繼續食女屌西再炒樓炒股， 佢地聽到實爽架，班自私既人冇諗過而家出世既人大個左其實得返5-10年不變

1984年啲人聽到50年不變：關我撚事，2047我都死撚咗，閪照屌雞照叫

係 on9

君子協定 可惜對方係賊

曬9氣，上一代根本唔理政治，日做夜做搵銀，有機會就炒賣，一路享受自由，一路致富。

叻既搵到上岸，話9 後生仔阻住佢收成享受。 on99果D 由80,90年代打工打到今時今日仲打緊，怕示威令到佢冇左份工吊命。
呢堆人只係為自己利益，仲好意思走出黎講自己貢獻社會。

係呀 個老公根本從一開始就無愛過你 佢只係想分你身家

為天地立心 為生民立命
為往聖繼絕學 為萬世開太平。
收皮啦
天下熙熙皆為名來 天下攘攘皆為利往
最緊要唔好亂 唔好搞到我
只要自己快樂就得

真 死廢老食子孫飯
清算唔到支共都要清算左班廢老佢

你老豆老母有出聲咩

應該上一代中國領導人都係咁諗 明明個個霸哂山頭 壟斷哂啲產業龍頭 個個都fatfat啦 仲搞乜春獨裁 照跟西方咁行 一樣肚滿腸肥 點知遇到千古一帝

我哋有得唔同意咩

因為會去作出反對既人 wfc 三五十年之後發生既事

六四之後，如果幾十萬人上街反對97回歸都好啊
但當年班香港人on9走去「民主歌聲獻中華」，要求建設民主中國

其實樓主點解要屈香港人同意?
唔同意架，所以80 90年代有移民潮囉
就算唔移民 =/= 同意
唔移民通常係因為已經植根情感 / 冇外國收留

8964 之後應該有好多人出聲掛，又如何
香港人有得揀咩？
英國唔想得罪中共，當香港人係豬仔咁俾返人
一尾向中共kowtow
今日嘅蘇洲屎 英國有責任奶返乾淨

大家都係黃皮膚黑頭髮黑眼珠中國人，中國人會互相幫助，大家血濃於水中國人不打中國人，英國鬼佬係外來殖民者唔係自己人

其實大家聽錯「50年不變」

事實係：50年？不！變！

但無人夠膽出嚟反司徒華, 反「回歸」

基本法根本寫明香港直轄於中央人民政府，當初同意嗰班民主回歸派嗰刻已經賣左香港喇

但無人夠膽企出嚟反司徒華, 反「回歸」

其實胡溫 奧運個期都算係開明
冇諗過而家會行番舊路

80年代胡耀邦趙紫陽 本來係越來越開放

當初根本就唔應該畀返香港支那國!!!

50年係一個唔算長又唔算短既時間
對當時既中共黎講只要等到2047,之後佢想點舞香港都得
對英國來講只要中共可以忍香港到2047,之後佢就唔會理
而英國既盤算係中共如果可以忍到50年,到時多數會民主化左,咁佢接手香港咪大家開心齊齊搵錢,2047後都唔會有咩問題
而如果中共走回頭路搞獨裁,咁佢一定忍唔到50年.到時英國就有藉口出手,當然佢唔一定出手,不過叫做有個"藉口"

弔詭既就係50年係一個中共願意接受,而又足夠暴露出中共真面目既年期
英國人呢方面係好有政治智慧

利申:純9up

開你老母明
毒奶, 毒魚, 毒米, 毒油果堆野完全冇理到

因為預計五十年內已收佢皮

呢個雞棚好大好大

當時美帝總統同學者都係呢個想法，所以比佢入世貿，以為佢會一路改革

無人反？
一定有人反對handover 俾中共囉
企出嚟反你都可能睇唔到

責任全在英國
完

係, 差唔多.

但當時係1982到1984, 當時阿毛已見馬克思, 六四又未黎, 表面掌權係胡耀邦同趙紫陽之流, 其實當時個社會氣氛, 確實覺得中國已經走向民主, 只係經濟要時間, 仲未有自己的中產階級.

香港人可以笑上一代香港人太蠢, 但當時個個都蠢. 你比多次六四死難學生, 佢地都唔搞天安門集會啦. 成件事, 個開始位就係六四. 當六四一發生, 就注定呢個係暴政, 而以後所有野, 都係為左六四而做.

黃子華：點解要「一國兩制」？因為共狗都知道自己o個制，係嚇親人架！

鄧小平講50不變既是資本主義生活模式

五十年不變，是指中華人民共和國領導人鄧小平於1984年提出的方針，全稱為「一國兩制、高度自治、港人治港、現有的資本主義生活方式五十年不變」

被民間翻譯就是 馬照跑, 舞照跳

前半段講既係聖人，後半段講既係平凡人
事實係大部分既平凡人都當左自己係聖人，不特止，仲要求其他平凡人都要有聖人既高度

淨係「唔好害人」已經係貢獻緊社會啦，係香港變到咁畸形，連走出黎「捍衛自己」都比政權/豬閪鬧「阻人搵食」
你強姦我，我叫救命，嘈醒隔離屋，隔離屋叫我靜啲？傻撚左啊？我真係放煤氣同個強姦犯同歸於盡，你又怪我燒到你屋企？

當年鄧小平可能係9UP下
以佢當年既政策 你識繼續幫我搵錢
唔係想反尻我 你想點就點
就算上一代 都係陰D陰D咁做 知唔對路就扮野
點會估到 隻小學雞唔跟大隊做野 係都要出風頭 死都唔認輸
就搞到咁既局面 但係佢眼中 自己係嬴緊 就睇佢之後點收尾

中

奶

呃港人咋

又唔係淨係班香港人咁鳩嘅，全世界都信支那會進步會民主化，係俾維尼大巴大巴摑落嚟先識醒

如果當年班人醒水 出後游行抗爭
香港可能唔會97淪陷

用自己同下一代既將來黎證明比人睇共產黨係可信
同馬戲團表演放自己個頭入獅子個口一樣咁有觀賞性
呢隻仲要係野生獅子
而你係放個頭入去五十年

英國養得班人太幸福

所謂既開明只係依家更墮落

因為有香港民主黨的前身附和加持，直到現在還是死性不改

人係自私，點會諗咁長遠，死左之後既事唔關我事

小平年代可能仲有個信字

如果依家搞個一百年不變，一樣大把人唔理

因為太遙遠，就好似global warming咁

君咩子協定ar
明明白紙黑紙寫好晒
中共依架係借左錢唔還 再賴皮

以為改歌

英國唔要
美國仲幫緊中國
媒體唔係暗共就係大中華膠

係維尼彈弓手

當時唔出呢個政策 中國發展都仲慢

可能依家同印度冇分別

啱, exac7ly

共狗就係睇中 「香港人係自私」既劣根性

應該當年仲有改革派，點知20年內鬥死晒

你話一定有就一定有？
邊個？幾多個？有冇證據？

屌你俾篇新聞嚟睇下都好呀

當年報紙報道，反對回歸嘅多支持
當然，回歸後有關報導被消失左

個陣d人係想靠香港扶起中國個文化,經濟同道德(英國同香港人)
結果係中國拉抵香港

當年冇國際支持唔回歸，日落帝國大勢已去

吳靄儀？
其實會唔會係想反都無從入手？
當年連電腦網絡都未普及
政治人物如媒體普遍都係支持民主回歸中國
港獨派根本冇發言的空間
係689喺立法會屌一屌香港民族論先令港獨派開始有生存空間

應承50年不變果班有幾多個50年後仲擺到係度

講呢句果個都死埋啦

其實後面仲有一句：等到50年後中國富強起嚟，就唔會咁小氣處理兩制問題
言下之意係中國會參考香港制度發展，50年後香港都係唔洗變
雖然對於當時啲人嚟講，50年已經夠佢搵完錢走佬嘆世界，who cares

50不變 其實同叫你袋住先一樣

李柱銘 基本法起草委員會兼全國人大常委

有乜咁奇怪

有一個想出風頭既領導人其實係遲早既事
問題係時間太早根本未夠實力
同方式太弱智
以中國人既性格根本唔想肯永遠俾人踏低
家陣柒左真係好鬼好笑

正常國家既外交部係同人打好關係
就算搞唔好關係都可以多個溝通渠道
中國個個就係周圍放火

就好似全世界都信開放改革後會帶來民主社會。

2047年:点解反送中果时滴人唔要求独立

mk仔呃mk妹賤雞上床都係講一世都咁愛你永遠愛你， 但係人都知無可能， 不過一個願呃一個願信， 之後中出即飛咪搵毒撚埋單

原意係希望香港50年不變，但大陸開放同追到香港。
點知之後啲獨裁小學雞理解為，忍50年就將香拉低返去大陸水平。
而家個鄉下佬直頭50年都忍唔到。

睇吓基本法起草委員會有咩人就知

因為上一代自撚私
覺得50年之後自己死撚左唔關佢事

你信呀？

80年代20歲, 回歸50年不變都80歲
到時點變都無所謂

當年大中華膠, 歐美成日幻想可以改變支那, 推翻一黨專政制度, 比支那入世貿都係同一想法

民智未開囉
08年夠有我係中國人啊hi啦

因為當初西方國家想搵錢
亦想中國借香港變得民主開放
（佢地覺得會）

搵到啦
1982年得4%香港人想回歸

婚姻會唔會話： 50年內關係都唔變？
正常一個人都唔會同意呢種承諾，成件事根本騙局。所謂領導人講野就合理？
既然中共話，中英聯合聲明已經係歷史文件，點解唔係港英中三方會談，然後討論未來走勢？
如果誰惡誰大誰正確，咁okay 美軍來了我帶路。

Downloaded

你溝仔都係先話愛你一生一世

之後派

50年不變都係拖字
當時解決唔到 宜家解決
鄧小平想和平示範統一台灣
可惜加上後領導
2個政體始終 水溝油
香港白老鼠就咁同化紅晒

收皮啦支那賤畜，責任喺你阿媽到啊，當年做雞接待支那人所以生咗你隻支那仔出嚟

2008 年夠好多香港人支持中國國家隊啦
又唔撚講，立於不敗之地

因為真係諗住50年就變曬，點知唔洗咁耐

英國人都唔可以盡信
50不變，BNO唔俾BC，就係出賣香港人力證

其實個陣吹既風唔係香港50年不變
而係中國用五十年既時間改變到好似香港咁
配合一系列既改革開放
大家都信有依一日

當年好多人做錯，不代表當年全世界都做錯

就算全世界都錯，都不代表依家繼續錯可以被合理化

16年9月獨派被政府，泛民，熱狗圍攻，淨係新界東都依然有六萬六千幾票

食子文化：50年後我人都死撚咗啦，啲後生仔要仆街冚家鏟咪由佢囉

聽親戚講 當年佢地都係反回歸
但舊年佢地問 點解要反送中？

應該係人類的自私

唔同意，美帝都有責任

大家都信有依一日？

你點得出呢個結論？
我聽返黎嘅係好多人都唔信，有能力嘅都移民

黃子華都講過，全港市民熱烈慶祝回歸收返，得回歸兩個字係真

50年不變係因為鄧小平覺得50年後大陸會變到香港咁，行普通法，資本主義，無縫接軌。
鄧小平仲在生嘅話，真係可能會一國兩制。
不過歷史冇如果。

算吧啦 現家搞成咁日落國仲係到妹下妹下

司徒華覺得香港一直係英國殖民地，遠離中國災難心中有愧，回歸獨裁政權，可以同中國同胞有相同感受。八十年代係趙紫陽主政，開明專制就俾民主回歸撚捧到上天。

我心諗，你地搬上大陸同領導人親近，求佢地恩賜中國民主仲好，佢地拉晒全香港落水仲要懶偉大，屌佢老母。

好似馬文輝個組織，香港革新會定係香港華人革新會做嘅民調

馬文輝真係香港之父

你講到當時香港人有得選擇？

我估當年英國都受好大壓力嘅，共匪堅持唔俾BNO居英權，英國唔聽共匪就威脅出兵，美帝又唔撐英國

不過話英國出賣香港，我唔反對呢種講法

全世界以為中國捱唔到五十年

其實係拖住你班友仔je....
等你地果時唔會反得咁犀利

所以咪有移民潮囉
雖然個風氣俾大支那膠搞到好撚荒謬
但都有班醒嘅有能力嘅走得甩

bno幾百萬人, 一下比哂bc咩

當時仲有個講法係如果中英講唔掂數，解放軍會即時過深圳河。老實講係人都情願佢地講掂數，自己buy time 走佬啦。

西方世界覺得 呢五十年中國自己都會民主化

當年九成人係政治冷感
連支共嚮聯合國奪去咗香港人公投權利咁大件事
都無乜香港人知
好多人淨係想賺夠錢就走
走唔到嘅人就覺得香港勢強又有錢
支共改革要靠香港
應該唔敢亂嚟

too simple, sometime naive

其實50年不變係當時求其up出嚟渣嘛
就好似你臨放工同老細講聽日一定幫你搞掂佢 其實就只係想今日準時收工 happy咗先
理鬼佢聽日係咪真係搞得掂

唔還實同你打過

可能諗住50年後祖國真係可以超英趕美
我老豆成日話，大陸而家好左好多啦，發展哂唔同哂…以前乜乜乜

其實唔係同意 只係當年香港人WFC

「放軟手腳」只求與華達成協議 懶理港人意願
為賺錢 英國出賣香港

英方又指絕大部份港人都是華人，對英國無感情聯繫，故不擬討論港人自決前途權利，更明言「不會堅持談判結果一定要與港人意願一致（nor insist that any solution must be in line with their wishes）」，談判目標是與中國達成協議，令香港繼續繁榮，讓英國有機會賺錢（Our aim is an agreement with China under which the territory continues to prosper in a way that provides opportunities for Britain to make money）。

簽《聲明》當日早上
鐵娘子趙紫陽密斟大亞灣核電合約

新一批解密文件中，有一封外相賀維私人秘書里基茨的信件，透露賀維與戴卓爾夫人曾考慮帶同包括GEC的商界成員訪京，但諮詢港督尤德後擔心會被香港傳媒大肆報道，造成「我們將香港賣給中國後，現在收到獎品（getting our prize for having sold out Hong Kong to the Chinese）」的印象而打消念頭。

【英國檔案解密】中英秘密協議推翻88直選

中英的秘密協議表面上與諮詢結果一致，似乎無傷大雅，但當年港府處理民調的手法一直被批評玩弄數字及扭曲結果，不但獨立民調顯示支持88直選的人屬多數，港大民意研究計劃主任鍾庭耀亦曾撰文，指當年港府稱簽名運動的支持人數是「動員出來」為由，參考價值不大；但反對88直選的樣版信件卻全數計算，令支持聲音反成為少數。前港督彭定康亦在回憶錄中亦提過中英雙方有秘密共識，並批評港府扭曲數據，務求取得「一個令中英雙方均滿意的結論」。

易帥前的風波 — 解密檔案披露的政治妥協

柯利達在檔案中甚至向戴卓爾夫人「打小報告」，直言鍾士元對於中方的政治判斷並不可靠（not reliable），並力數在多個重大問題上，包括 1997 年後是否延續英國治權、是否接受鄧小平訂下 1984 年 9 月的談判死線、是否同意設立中英聯合聯絡小組等，柯利達批評鍾士元差點將雙方關係推向「致命的對立關係」（fatal confrontation）。他又直言，鍾士元現在又就「立法局引入直選」問題樹立新的對立面，甚至誤將直選說成已故尤德一生力爭的東西，認為新港督必須了解中方因素及政治現實，否則容易受鍾士元等勢力左右（particularly susceptible to S Y Chung’s pressure）。

個論調我當年信到十足

白鴿好天真

係人都知唔會50年不變，但根本就無得揀

果班港豬 50年之後都死哂
之後果幾代
關佢鬼事

咪就係
唔好話支共啦
共匪都信
屌！

係 外國以為香港會教好中國呢個敗家仔 點知係呢個敗家仔帶壞香港

一模一樣 騙子講野黎黎去去都係果套

好似當初共產黨攞把槍指住英國話，你一係答應，一係我炸佐香港攬炒，英國計完遠水救唔到近火，無得打，香港送中就一定，最多傾細節

當年大部份人都係政治冷感同大中華膠

同結婚講"我願意...50年不變"一樣

理性討論, 中共同英國的共識都係: 香港係中國的領土屬地
租借期一完就要物歸原主
但2個地方的文化差異實在太大太大
一下子話融合係無可能, 等同話聽日禮賓府無曬圍牆同保安一樣
咪度個過渡期出黎等2地慢慢適應交流
however
英國係打算呢50年中共會學香港, 係感化期黎
而中共係打算呢50年內統治香港
大家對社會同國家的概念根本唔同